%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, landscape, margin=1cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\begin{center}
  \large
  \textsc{Racines d'un trinôme}
  \hrule
\end{center}

\section{Forme canonique}
\begin{enumerate}
  \item Résoudre les équations suivantes.

\begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
    \item $\left( x+1 \right)^2+0=0$
    \item $\left( x+3 \right)^2+2=0$
    \item $\left( x+5 \right)^2-1=0$
    \item $\left( x-3 \right)^2-9=0$
    \item $\left( x-6 \right)^2+4=0$
    \item $\left( x-7 \right)^2+0=0$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\item En étudiant le nombre de solutions des équations de la questions précédente, déterminer le nombre de solutions des deux équations suivantes, \emph{sans aucun calcul}.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
      \item $\left( x+1 \right)^2+7=0$
      \item $\left( x-8 \right)^2-2=0$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{enumerate}

\section{Formes développée et canonique}
Mettre chaque trinôme sous forme canonique, puis déterminer ses (éventuelles) racines

\begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}[(a)]
        \item $x^2+2x-8$
        \item $x^2+6x+5$
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}[(a)]
        \item $x^2-14x+49$
        \item $x^2+6x+9$
      \end{enumerate}
    \item 
      \begin{enumerate}[(a)]
        \item $x^2+2x+1$
        \item $x^2-3x+4$
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{multicols}

\end{document}
